\documentclass{article}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,intersections,calc,decorations,decorations.markings,fadings,positioning,patterns,shapes,snakes}

\begin{document}
\tikzset{->-/.style={decoration={
  markings,
  mark=at position #1 with {\arrow{>}}},postaction={decorate}}}
\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=2]
\draw [pattern=north west lines, pattern color=orange] (1,0) -- (0,1) -- (0,0) -- cycle;
\node at (-0.1,-0.1) {$0$};
\node at (1.1,-0.1) {$e_1$};
\node at (-0.1,1.1) {$e_2$};
\begin{scope}[xshift=1.5cm,thick]
\draw (1,0) -- (0,1) -- (0,0) -- cycle;
\node at (-0.1,-0.1) {$0$};
\node at (1.1,-0.1) {$e_1$};
\node at (-0.1,1.1) {$e_2$};
\draw [->] (0.25,0) --  node [below] {$[0,e_1]$} (.5,0);
\draw [->] (0.75,0.25) -- (.5,0.5) node [above,right=2pt] {$[e_1,e_2]$};
\draw [->] (0,0.25) -- (0,.5) node [above, left] {$[0,e_2]$};
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\caption{El $2$-simplejo est\'andar y sus distintas caras.}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=2]
\draw [->-=1/3, ->-=2/3, ->-=1] (0,0) -- (1,0) node[below] {$1$};
\draw [->-=1/3, ->-=2/3, ->-=1] (0,0) -- (120:1cm) node[above] {$\omega$};
\draw [->-=1/3, ->-=2/3, ->-=1] (0,0) -- (240:1cm) node[below] {$\omega^2$};
\end{tikzpicture}
\caption{Algunas trayectorias horizontales de la diferencial cuadr\'atica $zdz^2$}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=2]
\draw [->-=1/3, ->-=2/3, ->-=1] (0,0) -- (1,0) node[below] {$1$};
\draw [->-=1/3, ->-=2/3, ->-=1] (0,0) -- (-1,0) node[below] {$-1$};
\draw [->-=1/3, ->-=2/3, ->-=1] (0,0) -- (0,1) node[above] {$i$};
\draw [->-=1/3, ->-=2/3, ->-=1] (0,0) -- (0,-1) node[below] {$-i$};
\end{tikzpicture}
\caption{Algunas trayectorias horizontales de la diferencial cuadr\'atica $zdz^2$}
\end{figure}


\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}
  \coordinate (myinc) at (0.3*1.0cm,-0.65cm);
  \coordinate (myinc2) at (0.2cm,-0.20cm);
  \foreach \x  in {1,2,...,10}
  {   
      %\pgfmathparse{\x*1.5}
      %\edef\mya{\pgfmathresult}
      \draw (0,0) .. controls ($(-1,6)+\x*(myinc)$) and ($(3,1.5)+\x*(myinc2)$) .. (4,4);
  }
\draw[red, very thick, name path=origen,->-=1/3,->-=2/3] (0,0) .. controls (-1,6) and (3,1.5) .. (4,4);
\draw[blue,very thick, name path=destino,->-=1/3,->-=2/3] (0,0) .. controls (2,-0.5) and (5,-0.5) .. (4,4);
\path[name path=trans] (0,5) -- (5,0);
\path[name intersections={of=origen and trans, by=E}];
\path[name intersections={of=destino and trans, by=F}];
\node at (E) [above] {\(f\)};
\node at (F) [below,right] {\(g\)};

\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}
  \coordinate (myinc) at (0.3*1.0cm,-0.65cm);
  \coordinate (myinc2) at (0.2cm,-0.20cm);
  \foreach \x  in {1,2,...,10}
  {   
      %\pgfmathparse{\x*1.5}
      %\edef\mya{\pgfmathresult}
      \draw (0,0) .. controls ($(-1,6)+\x*(myinc)$) and ($(3,1.5)+\x*(myinc2)$) .. (4,4);
  }
\draw[red, name path=origen] (0,0) .. controls (-1,6) and (3,1.5) .. (4,4);
\draw[red, name path=destino] (0,0) .. controls (2,-0.5) and (5,-0.5) .. (4,4);
\path[name path=trans] (0,5) -- (5,0);
\path[name intersections={of=origen and trans, by=E}];
\path[name intersections={of=destino and trans, by=F}];
\draw (E) .. controls (2,1.5) ..(F);

\begin{scope}
\clip (0,0) .. controls (2,-0.5) and (5,-0.5) .. (4,4) -- (-1,4);
\clip (0,0) .. controls (-1,6) and (3,1.5) .. (4,4) -- (5,5) -- (5,-3);
\begin{scope}
\clip (E) .. controls (2,1.5) .. (F) -- (5,-2) -- (0,0) -- (-1,5);
\fill[blue,opacity=.3] (-1,-1.0) rectangle (5.5,5.5);
\end{scope}
\begin{scope}
\clip (E) .. controls (2,1.5) .. (F) -- (5,2) -- (5,5) ;
\fill[red,opacity=.3] (6,6.0) rectangle (0.5,0.5);
\end{scope}
\end{scope}


\begin{scope}
\clip (E) .. controls (2,1.5) .. (F) -- (5,-2) -- (0,0) -- (-1,5);
\draw[blue,very thick,->-=1/6,->-=2/6] (0,0) .. controls (-1,6) and (3,1.5) .. (4,4);
\draw[blue,very thick,->-=4/6,->-=5/6] (4,4) .. controls (5,-0.5) and (2,-0.5) .. (0,0);
\end{scope}

\begin{scope}
\clip (E) .. controls (2,1.5) .. (F) -- (5,2) -- (5,5) ;
\draw[red,very  thick,->-=4/6,->-=5/6] (0,0) .. controls (-1,6) and (3,1.5) .. (4,4);
\draw[red,very thick,->-=1/6,->-=2/6] (4,4) .. controls (5,-0.5) and (2,-0.5) .. (0,0);
\end{scope}

\draw[blue,very thick,->-=1/3,->-=2/3] (E) .. controls (2,1.5) ..(F);
\draw[red,very thick,->-=1/6,->-=1/2,->-=5/6,dashed] (F) .. controls (2,1.5) .. (E);


\end{tikzpicture}%
\caption{Dos curvas homot\'opicas, y dos simplejos cuya frontera es la diferencia de las mismas.}
\end{figure}


\end{document}
